{"id":"o12","orderID":"o0012","name":"Grammle-O12","slug":"fedivers-oder-fediverse","aliases":["o12","8fd33d6a6bba5eb8ae8ff096f82ebcb1"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"das Fedivers","correct":"das Fediverse","wrongex":"Bist du schon im **Fedivers** registriert?","correctex":"Bist du schon im **Fediverse** registriert?","wrongs":["\\b(F|f)(edivers|EDIVERSE)\\b"],"status":2022,"alt":["das Födiversum","die freien sozialen Medien","das ActivityPub-Netzwerk"],"confusion":["divers"],"source":[{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Fediverse"}],"explanation":"„Fediverse“ ist ein englisches Kofferwort aus „federated“ und „universe“, weshalb das E am Wortende nicht fehlen darf. Ebenfalls korrekt ist die deutsche Variante „Födiversum“ für „föderiertes Universum“. Deutsch-englische Kombinationen wie „Fediversum“ oder „Födiverse“ sollten dagegen vermieden werden.","uid":"8fd33d6a6bba5eb8ae8ff096f82ebcb1","type":"regeln"}
